<resources>
    <string name="app_name">app_GPOI_istruzioni</string>
    <string name="giocoIndicativo">Indicativi</string>
    <string name="giocoSinomini">Sinonimi</string>
    <string name="giocoArticoli">Articoli</string>
    <string name="giocoPreposizioni">Preposizioni</string>
    <string name="giocoNomi">Nomi</string>
    <string name="giocoAggettivi">Aggettivi</string>
    <string name="IstruzioniGiocoArticoli">Nella parte superiore dello schermo sono presenti due scatole, su cui c\'è scritto "Articoli determinativi" e "Articoli indeterminativi". Nella parte inferiore ci sono dei mattoncini, al cui interno ci sono degli articoli, determinativi e indeterminativi. Il tuo compito è di inserire i mattoncini all\'interno della scatola corretta. Quando i mattoncini saranno finiti, apparirà un messaggio che ti dirà se hai vinto o hai perso, mostrandoti anche gli errori commessi.Più vai avanti con i livelli, più i mattoncini da inserire aumentano.</string>
    <string name="IstruzioniGiocoPreposizioni">Nella tabella, che trovi al centro dello schermo, le colonne corrispondono agli articoli determinativi (il, lo, la, i, gli, le) mentre, le righe, corrispondo alle preposizioni semplici (di, a, da, in, con, su, per, tra, fra). Usando la frase che trovi nella parte superiore dello schermo, inserisci la preposizione corretta. Per inserire una preposizione bisogna cliccare la cella che corrisponde alla sua formazione (ad esempio, per inserire l’articolo “del” premi la cella “il-di”). Con qualsiasi livello di difficoltà, il tuo compito è quello di inserire correttamente tre preposizione e, più si va avanti di livello, più diminuiscono i tentativi.</string>
    <string name="IstruzioniGiocoNomi">A schermo verrà presentato un cruciverba contenente parole di diverso genere. *
                                        Il giocatore può scegliere un livello di difficoltà tra Facile , Medio e Difficile :
                                        Facile : Il giocatore ha a disposizione come aiuto la lettera iniziale e finale , più 1 o 2 lettere casuali della parola.
                                        Medio : Il giocatore ha a disposizione solo la lettera iniziale.
                                        Difficile : Il giocatore non ha a disposizione nessuna lettera.

                                        * I possibili generi di parole che possono essere visualizzate sono :
                                        Nomi:
                                        - Nomi comuni
                                        - Nomi propri
                                        - Nomi concreti
                                        - Nomi astratti
                                        - Nomi individuali
                                        - Nomi Collettivi
                                        - Nomi numerabili
                                        - Nomi non numerabili</string>
    <string name="IstruzioniImpiccato">Il gioco presenta un patibolo e una parola da indovinare. Ad ogni turno l\'utente prova ad indovinare una lettera: se ha successo questa appare nella sua posizione corrispondente. Altrimenti una parte di un omino impiccato verrà generata, partendo dalla base del patibolo. Il punto va al giocatore a seconda che la parola venga indovinata prima del completamento del disegno o no.</string>
    <string name="IstruzioniGiocoIndicativo">Scrivere alcune frasi con uno spazio nel quale bisogna inserire un verbo indicativo. Nella parte inferiore dello schermo inseriamo dei verbi di tutti i tipi e il ragazzo deve capire qual e il verbo indicativo e saperlo inserire nello spazio corretto. Si puo anche mettere un numero massimo di tentativi.</string>
</resources>